[KPOP] 2017 KPOP討論區（24）

K-pop post係比對Kpop有興趣/中意K-pop 嘅人一齊傾下K-pop
K-pop post無任何立場
不論你係邊個歌手/團既fans
都歡迎大家討論!
大家可以係依個post
post下有關K-pop 嘅最新消息
post下最新既MV 節目 歌......
如果你係岩岩接觸/對K-pop有興趣嘅既人..
可以盡情問有關K-pop 嘅問題
我相信巴打/絲打們都樂意解答

無左d推po神器/人，差唔多成兩個月先爆po

有無人知MAMA係W會搞咩？pool side party?

記者會？

Bang Yedam, Choi Rae Sung, and Choi Hyun Suk will debut next year in YG's new boy group

YG又出男團

好心yg就大力d推下winner, akmu同leehi先出新團啦
Blackpink 就海外紅過本土
Bigbang就入伍，推新團幫唔到幾多
明明winner今年成績幾好又唔谷
Leehi雪左咁耐又唔出新歌

佢d女練習生好唔得？成日推男團

YG 都已唔少男團la wor..., 仲出...

妖 菊花真係痴線 點解唔谷下winner 佢地啲成績勁好 韓國個邊又幾buy佢地

呢頭講完...
房藝談15歲下年先16...
睇mix nine,3個都唔掂...

winner今年2次CB (12月好似仲有一次?) 同埋上唔少綜藝 算谷左啦

點解yg藝人唔可以輪住cb 係都要咁多空白期

一直都輪緊 宜家咪到老楊 comeback

成個11-12月比老楊promote

CL《雙重生活》新預告中含淚談及2NE1

tvN為即將播出的實境節目《雙重生活》發布新預告，CL、BIGBANG太陽及吳赫參與演出。
預告中由主持人Kush、俞世潤、Defconn及鄭亨敦歡迎三位藝人揭開序幕。影片透露了作
為舞台上的超級明星太陽和舞台下古怪的一面。「我做的不多，我甚至沒那麼多話。」他
說。
「說實話，我很擔心收視率，這節目不在乎收視率嗎？」

預告也揭露CL在洛杉磯的生活。「有些人因為我的時尚風格、妝容、音樂而喜歡我，但透
過這個節目，我想要向他們展示更多我自然的一面，還有我是怎麼生活的。」
她也談及2NE1的解散，「這對我來說很困難，甚至直到最近我才感受到當時經歷了艱難的
時期。」
「我想要我們盡所能得走得長久，我想要負起責任。」她忍住眼淚接著說。

預告中其他部份展示了吳赫的人氣和安靜的個性，製作組稱之為無聲的實境節目。
《雙重生活》第一集將於11月23日晚上10:50（韓國時間）播出。

今年佢地冇碟出，只係出咗四首歌音源 。
就算係blackpink到現時為止都未有韓專都出咗隻日專，仲有epic high、太陽、gd今年都有出韓專（唔知ikon有冇），相比之下，winner真係好霉 。

winner出左兩隻single(實體)
我本來估yg會食花樣winner既勢出歌comeback
但呢排佢地無拍mv 隊長又拍緊電視劇
即係冇機
ikon今年都有出韓國單曲(實體)

有拍mv消息先算啦...而家冇乜消息.....

一個話有實體一個話冇 姐係有定冇

ikon唔知係咪上次成績差出完個兩首又比YG送返去日本
lee hi就9月出過新聞會cb,到而家就12月都係咩都冇

Winner有出實體

兩次都有

關twice乜嘢事

我分唔出你係真心定假膠 你嬴

似真心喎

菊花真係掛住推自己
之前仲放晒風winner 12月4會cb
點知到依家咩聲氣都冇
明明食住個勢上就推到去一線架啦

BTS真係好紅
啲鬼妹睇到喊曬口

明明早半年好勤力

狗改不了吃屎

老老實實，唔知係唔係我年紀大，開始覺得而家嘅kpop比以前冇咁吸引。

Jyp yg好朋友到 一齊下年出新男團
14年個陣已經係咁

Stray kids 啲成員so far都ok
Rappers 好有驚喜 尤其chanbin
但vocal 略嫌有少少弱

最新個集rap個兩個幾好

得sbs confirm有年尾show

唔知到時會唔會炒車事故？

其實我都覺得係

MBC應該都會有 但可能唔會搞好大
不過SBS個垃圾運鏡
上年睇到火都嚟 又成日出錯

我覺得追耐咗都係其中一個原因

我都覺，無以前咁高質

我覺得Stray kids主要得3Racha比較好

JYP新男團vocal真係好弱 次次聽到都覺得會走音咁

轉左會去煲劇

個韓劇post見到你

今年啲劇冇哂霸道總裁同萬能男主, 幾好

正到

김소희通常係指101果個定Elris果個？

[Update] Year-End Award Ceremonies

SBS (All confirmed)
Gayo Daejeon - 12/25
Drama - 12/31
Entertainment - 12/30

KBS (Strike ongoing)
Gayo Daechukje - Danger of being cancelled
Drama - Confirmed
Entertainment- Danger of being cancelled

MBC (Strike after-effects)
Gayo Daejejeon - Confirmed
Drama - In discussions of being held (12/30)
Entertainment - In discussions of being held (12/29)

而家全部都係小朋友團咁 太細個無乜興趣

年尾上埋美國新年倒數嗰個show 前幾日錄左

ZionT 4/12出新歌

101，應該

未睇佢stray kid段表演，但佢個樣真係差左d

行未？

佢同張藝興真係好鬼夾

有篇韓國新聞係講佢係stray kid入面嘅表演 最多like嘅韓評話佢個樣係tablo+San e+blacknut

另外個崔來星好似都好猛料
禁細個已經做到yg producer

佢作過邊幾首歌?我淨係搵到佢有份作ikon首bling bling

呢3個都唔靚仔既，個鼻樣衰真係好大影響

呢D樣係第二間公司未必出到道

我只係知 just dance 男聲係佢
但老揚係節目出聲讚佢 應該唔錯

都係kpop star出黎

Yg mixnine出果三個練習生又係好樣衰

第一眼見到比佢地嚇親

老楊仲要特登講之前有野講起房藝談就即刻上熱搜第一 硬推到

有個好乸

我都覺
可能本身好似韓國認知道高?

【體育東亞】標題：和四人組的BIGBANG跳最後一支舞……

新聞概要：據悉此次韓國12月30、31日演唱會為BIGBANG 最後一次團體活動。

演唱會結束後，GD和太陽到入伍前將會休息，不進行其他活動。勝利會到3月為止出演JTB
C選秀節目MIX NINE 。大聲講到1月為止進行D SHOW活動。

mixnine做到3月

有2個好整容樣.......

睇咗咁多年我都幾肯定SBS 特登搵新人揸機影
一個正常嘅cam man邊有可能可以影得咁柒

今日新聞重放料話2018會出新女團wor，食屎啦佢，winner bp ikon佢唔推，又玩新玩具

Blackpink而家先出左5首歌ja wor..
咁快又出新女團....

一年出一首歌

bp咁高質比yg咁樣用法
韓專都未出過就出新女團

我就唔信佢真係出新團啦 成日都吹水架啦

都唔知係幾多年之後先會發生嘅事

@韓國me2day
【OSEN獨家】[YG確定於2018年推出新女團!!!] 24日,據相關人士透露,YG將從50餘名練習生中精選成員推出新女團.韓國歌謠界猜測,YG將同時推出新的女團和男團.這是YG自2016年推出#BLACKPINK#後時隔兩年再次推出的新女團.

據相關人士透露,此次新推的女團與BLACKPINK的風格概唸完全不同,令人期待.YG在同時期推出新的男團&女團也是前所未有的事情.<KPOPSTAR2>的亞軍#房藝談#也確定明年出道.

此前YG推出的女團都以強大的實力,新鮮的概念,一出道就引起了火熱的反響.#2NE1#以獨特的Girl Crush在韓國歌謠界畫下重大的一筆,BLACKPINK也作為外貌與實力兼備的組合在國內外具有火爆人氣.

YG相關人員表示:"該事項是楊賢碩隱秘進行的事項,目前不能確定具體內容及日程".YG推出的新女團將以怎樣的面貌出道,令人期待.

【mydaily】24日,YG相關人士回應:"確實是於2018年推出男女新團,目前#楊賢碩#社長正在秘密進行出道計畫,很抱歉不能透露具體事項".

BLACKPINK都講咗好多年先出

你又講得岩..
講定先差唔多ga la..XD

2012講到2016

菊花: 我認為想法係可以隨時改變

推完bp上去先出新女團好嗎

24日 RAIN所屬社表示:RAIN的確在最近參與了MBC EVEY1 藝能節目一週偶像的錄影。
節目預定會在12月6日播出。

RAIN將在12月1日發行新專輯MY LIFE 愛。

JYPE計畫在2018年推出3個男團。11月23日，JYPE股價上升5%，因為這間公司即將推出偶
像團體的消息流出了。有傳言說Stray Kids會在韓國出道，另外還有兩個男團，Boy
Story還有一個還沒取名字的團體，會在中國出道。

股市內的消息來源說:「JYPE以前會被低估是因為缺少男團，而且在中國的營收太低。」
消息來源還進一步說JYPE的中國男團預計會在海外大紅。

Steve Aoki remix版 美國Itunes都第一左

個音樂人係咪日本人？
見今次mv成身日本潮牌

有日本血統,呢型過DNA

55個no.1了

想當年21未又係咁

諗起producer 推新人就擺舊既係一邊

越南mama邊度有link.睇

今晚有咩人去左?

Wanna One / SEVENTEEN / Samuel (其餘約22組越南藝人)
冇獎頒 睇唔睇都得

下，得3組韓星叫咩mama

mama=mnet asian music award

好似陳彥行

呢個角度似啲

我睇個陣都咁諗

咁行姐後生入行嗰陣都唔失禮嘅...

而家夜晚仲要重播皆大歡喜

原來冇THE UNIT post
識睇一定睇THEARK

推

BTS依家係美國算唔算紅過bigbang
雖然未到psy咁普及，但美國忠粉好似多過psy成條村

IU每嚟一次香港開con真係每次都推到佢係香港上位 夜信廣東版真係世界級

我諗佢地就黎要定居美國

咁佢每次都咁有心，係值得一讚既

AMAs blur左啲應援

改編歌詞都好正

陳詠謙作詞 好似係

一個外國人唱廣東話仲唱得好過香港歌手

又唔使妄自菲薄既 香港本土都有好多好有heart 同唱得好既歌手 唔好因爲鍾意韓國歌星而貶低自己人

我加返句"某一部分"既香港歌手

有冇人覺得lovelyz首twinkle幾好聽？

派台啦 屌打大部分香港歌

前奏個應援聽到其實
我就奇怪點解去到後面無左個應援

#Apink Revealed To Have Received Over 30 Bomb Threats In 6 Months

The suspect was found to be a 31-year-old Korean-American male residing in Canada. The exact reasons for his actions are unknown, but the suspect gave an interview to an online media outlet in June saying he was angered by watching the members on a group date on a show.

Kard下年4/2會嚟香港開con

我諗住買880

半年玩人三十次，都真係幾得閒

知唔知今年mama出席名單有咩人 上網睇好似雞左d wo

分開搞預左變昆錢show
Mama想邀請更多亞洲藝人
唔想佢限死kpop

TWICE 又comeback

12月11日

唔算喇其實
當係聖誕特別曲姐

1:45好殺

我上星期我越南直播，個氣勢都幾弱 。

岀左票價？竟然咁快有亞洲tour

Hani

點解佢唔可以再紅啲

One hit wonder係咁，紅左之後可以保持落去先係真本事

有冇MAMA Japan出席list睇

歌手:

BoA、Wanna One、I.O.I、MONSTA X、TWICE、EXO-CBX、SEVENTEEN、Fromis_9

NU'EST W、PRISTIN、請夏、Weki Meki、AKB48

演員:

朴寶劍、成勛、金所炫、徐康俊、李善彬、林周煥、秋成勳

矢野志保、李皓京

twice去完日本仲會唔會黎香港？

歌手:

Wanna One、鄭世雲、Red Velvet、NCT127、韶宥、Dynamic Duo

泰民、宣美、Super Junior、GOT7、EXO、防彈少年團、莫文蔚

演員:

宋仲基、李英愛、宋智孝、李帝勛、金裕貞、權律、金賽綸
金材昱、南柱赫、安宰賢、趙寶兒、志洙、李清娥、車藝蓮
金玟錫、李凡秀、朴珠美、尹啟相、李哈妮

呢個係暫時confirm左既
唔知twice會唔會去但未confirm

ioi有幾多個

【朝鮮日報獨家】[少女時代泰妍發生交通事故] 28日根據首爾江南警察局及目擊者消息, 少女時代成員金泰妍於今晚8時左右(韓國時間)在地鐵7號線鶴洞站前往論峴站方向的道路上發生交通事故, 據悉泰妍駕駛的車輛撞上了前面的K5的士, 的士又因為衝力撞向前方的Audi。

韓國時間8時10分左右, 泰妍乘救護車輛前往醫院, 胸部出現痛症。另外該事故還造成了Audi駕駛者與出租車乘坐者2名受傷, 目前警方正在就事故進行調查。

新人獎候補個5個

thx
睇落好少人

twice唔黎HK
HK得一隊女團

冇事 亦都唔係DUI

啲大獎係咪係香港頒ar?

fromis係咪姐係idol school出道個個組合
歌都冇隻就表演得？果然係親生女

係mama出道 最大型既debut showcase

mama年歌有機俾rv
iu winner 尹鍾信唔去

Viutv由六點到九點 係咪cut左？

睇idols school都知班女實力有限公司
Carry唔Carry到咁大個場

今年真係呃錢

我記得有新聞講 MAMA票選為最低公信力的頒獎禮
純呃錢

唔係話Heize去咩?

已經唔係新鮮事，一向都係咁，來來去去都係大公司（特別係三大）玩哂，好少會有細公司參加，除非當年成績好掂，否則好多團/歌手都唔會去。
Apink都只係頭一、兩年先出席，exid、t-ara從來未出席，4minute成團（hyuna除外）由出道道到解散都冇出席過。

有bts同exo就夠晒啦 其他團去唔去都唔影響

大家都係當concert咁睇

無TWICE..

btw, 個人感覺上, TWICE係香港都好似幾受歡迎下...??

想睇兩邊fans場後打交多D

但氣場比男團差呢個問題一直存在 。
上年mama佢地都有出席，但係個氣氛同防彈比，差好多。

女團同男團個market唔同 實有人想睇女團既 今次得一團真係少左d

講真，今年女團不論新舊，無一表現突出，就算強如Rv、Twice以及Gfriend呢三隊四代強團都係咁，更何況三代團？
相反，今年男團表現相當明顯，防彈打到美國都有人知，唔再好似以前咁只係識big bang。

iu成日都唔去

兩者冇咩關係 就算防彈紅到出宇宙都可以有多幾隊女團表演

Twice今年百幾萬銷量
一喺日本出道上紅白 日單日專都攞白金銷量
咁都叫表現唔突出？
當然冇防彈咁誇張 但都唔係香港場得一團女團咁差掛

mama擺明玩嘢啦 twice入圍嗰首歌係signal 正路應該係knock knock
同埋男solo全部唔嚟( gd zico zion.t psy同尹鐘信)

其實唔明點解幾個地方搞,我覺得佢想轉場,而家測試緊其他地方

有得過日本睇MAMA都幾好喎
點都好，唔好越南，個場好細

喺MAMA攞兩次新人獎係咩感覺？
Nayoung自己宣佈自己嗰隊攞獎，自己頒畀自己，再講多次得獎感言。

Zico係度

下年仲有冇101 會唔會又拎多次

仲要兩隊既隊長都係佢

Bts咁早黎做乜

個台上面有幾多個人係到

成百人係個台度

produce 48

Produce 48

今日頒年歌 mnet係咪想twice俾人再插得勁d
除非俾無黎既iu heize

《偶像運動會》春節特輯確定。[跪了]29日，某相關者透露「明年(2018年)春節特輯《偶運會》將正常播出。此前中秋特輯中設立的保齡球和健身操項目將保留錄制。」另外，此前中秋特輯因MBC罷工而取消，MBC當時就表示「暫時延期，將不會取消節目。」

唔好掛
果首歌.... 連飯都覺得呢首唔值得拎

係要比twice 點解你當初唔比knock knock 入圍

best dance performance

最冇公信力既頒獎禮你估叫假架?

雖然mnet hard sell左d
但fromis_9首歌又幾好聽

其實今日會頒邊啲獎?
分左3日搞到我好亂

雖然鐘意twice
但係best dance?

...mnet係咪好憎twice?

冇黎果D仲大聲

即係rv拎女團

rv 大聲好多

紅貝貝有機了@@

d人應該冇諗過會讀多次候選

應該係啦, 因為年歌要比埋 twice

我寧願twice 拎女團, 年歌畀第個

分豬肉都分唔好

咪係 個個都有份先叫分豬肉姐
而家比晒twice

計埋香港先分個d咪個個都有份

Best Concert Performer

唔出奇 之前都食左幾個一位

幫手招黑

分3日假好似仲衰咁

分散曬
我寧願睇歌謠大戰

mama啲鏡頭影得好差
炒左個pd啦

分左3日完全無興趣, 我連邊日頒咩獎都未搞清

pd無辜架

有幾個台下觀眾都有四五秒大頭。

痴線 mama個個咩鏡頭黎架 垃圾到爆

仲多過唱嗰個
又唔係準備好就cut過去個鏡頭度
killing part 走去影wide shot
仲有影曬啲背脊同屎忽

垃圾cam man

係咪借sbs隊crew

係時候重溫一下

估唔到best dance performance係seventeen

等睇melon

無GD 無BB 真係差兩個層次

song of the year

mama真係笑死我

SIGNAL

想問香港係咪又會頒另一個song of year架?

So the only group to not receive an award at 2017 MAMA in Japan is Weki Meki

BoA doesn't count, she was here to be honored as a legend

fromis_9 also doesn't count, they haven't even debuted.

笑死人
signal

mnet分豬肉都分得咁衰

呢單新聞愈鬧愈大, 太妍俾人狂插, 唔知會唔會影響太妍Christmas cb ...

MAMA係咪想TWICE俾人anti死

魔音做年歌
iu heize

係 knock knock 拎都冇咁肉酸

唔好意思唔係好明 係日本場呢度頒左song of the year係咪即係香港場唔會再頒架啦

真係唔去就唔會比

首年歌唔係頒比twice係頒比JYP既

屌咩咁都攞year song
分豬肉分到咁撚樣
唔撚好俾我見到佢哋又攞女團獎

RV呀

首歌真係好一般

老老實實, IU 去都係比 twice 架啦
另外2個要留比 BTS 同 EXO

唯一可以改善只係點樣唔分得咁肉酸

還我貝貝!!

整返個Best Reaction Award俾weki meki啦

kk音源好過signal

個獎俾zico分左仲點會黎

黎做咩 最佳男歌手唔係頒左咩

整多個最佳表演男歌手未夠分囉

咁寧願佢黎壓軸表演算

尹鐘信首like it係我心目中既年歌 真係無得輸

Mama 不嬲都係咁嫁啦

如果YG無同MNET反面就係

P社個合作舞台如果拍到好應該會幾正

垃圾運鏡

mnet咁樣做實多左人anti twice

其實分三場搞有乜咁好？
好亂

mnet已經係最大既ANTI
idol group中最好音源的knock knock唔入選
女舞又冇啦啦比twice 照計應該係女團twice 女舞RV
分豬分分到樣樣衰衰 點食呀

yg今年係完全反面
但年年都會有無係list嘰人出黎驚喜演出

要怪就怪佢地唔知發咩神經分幾個地方搞
分散哂d 團搞到d 獎亂咁派

重以為佢係香港新城 點知重on9個新城 從未見過分幾個地方搞一個頒獎典禮

各有各on9 la
頒成幾十首歌曲 + 幾十個歌手獎都唔係人人做到ga

Signal咁都可以拎Song of the year
咪玩啦

我係once 我都唔知點解
我自己都覺呢首歌好一般

4:20個個係邊個

冇追kpop好耐 今年見到善美gashina cb所以又留意下
唔知佢有冇機拎到best female或者best dance performance呢

fromis_9既白知憲

新城分豬肉通常都皆大歡喜
Mnet分到個個都屌

有人屌先有話題 琴晚只係前菜 聽晚果場世界大戰
山頂哥留左句前浪就深潛 難為其他團員

冇左喉rap同痰rap 失色不少

屌 佢地係香港行街 屌

sorry 覆錯post

加二哥

[member}知唔知啲星喺W有咩搞?[/member]

蝗加二琴晚先出左新歌
剩係solo都忙死

Dynamic Duo個合作stage有佢份

啤啤係朗豪坊

Anyway, almost all the MAMA awards for Hong Kong are set too

Band: Day6
Hip-Hop/Urban: Heize
OST: Chanyeol&Punch
Collab: Soyou&Baekhyun
Dance Solo: Taemin
Female Group: RV
Male Group: EXO vs BTS
Female Artist: Heize vs Sunmi
Artist Daesang: EXO vs BTS
Album Daesang: BTS vs EXO

One of EXO and BTS will get Artist Daesang, other will get Album Daesang

Vocal Performance Group and MV are the only real toss-ups I feel.

Super Junior will probably get some "Asia Hallyu Award"

Got7 will probably get some Q100 Worldwide Best Artist Award

好冇驚喜，又係大公司玩哂。

又想扮估得哂又戴頭盔

香港mama冇乜女團

對於我來說，真係WFC
撇除大公司團，唔少細公司團嘅歌手都唔錯。

例如?

Ost唔係ailee

ailee有冇黎香港

個intro幾好聽

聽晚又有歌聽

Ailee 正

ailee有黎應該ailee嬴

好似EXID

當年Up and Down咁爆都冇dance performance 拎
仲有隻隻碟不論主打sidetrack 都好好聽

有得聽如初雪般走向你

Ailee,SoYou,燦烈都會唱鬼怪ost

其實ailee穩奪ost

仲有mamamoo、面紅的思春期、kard⋯⋯

早啲轉型未好 其實而家呢個天氣聽Night rather than day幾舒服

咁14年既歌15年先紅冇計
同埋呢D頒獎禮都係睇成績分豬肉
真係睇音樂性既有KMA呢D典禮 不過因為好少IDOL拎到所以冇咩fan理

就算佢拎年歌我都覺得唔過份
雖然唔會有咁機會

mama OST唔入選年歌 MMA先有機

係咪冇外國artist去mama?

今晚mama好似有hyukoh

垃圾Twice 終於無得拎最佳女團
yeah

但人地拎左大賞

MNET陰謀

點解講到twice好似連續拎左幾十次最佳女團咁
要用到終於

熱身賽?

mma

下面comment
normal day in hk

2017 MAMA in Hong Kong setlist

如果真既話 親生仔後過EXO? MAMA真係想變MMA?

咁我寧願睇聽日蜜瓜好過...

睇歌單都覺得悶

bts放到最後即係等於壓軸

其實bighit都係細公司

成15分鐘
分開搞就係咁

［直播] MAMA in Hong Kong (1)

點解冇人開既？

大部分都係大公司。

今年冇smtm冠軍表演

點解dynamic duo會容許呢種事發生

無YG 真係無乜賣點

頒獎嘉賓

仲要無咩女團

今年好廢喎

坐唔爆

分3地搞=廢上加廢

exo bts wannaone 同一班fans

今年MAMA有興趣睇嘅得好少

無YG 又少 女團

好耐無睇呢類頒獎禮/歌謠節目
防彈已經包尾

有cypher4同mic drop remix

bts 1:0 exo

世界級

呢d豬肉獎都唔知拎好定唔拎好

個翻譯

個翻譯驚唔驚比人起底

但春日個mv真係好值得拎喎

拎完呢個獎多數冇最佳男團架啦 邊個獎值得拎D自己睇路啦

個配音做咩？

heize x bolbbalgan4
不得了

翻到屋企一定要睇番

梅花間竹咁咪嘴

臉紅咪得幾明顯

day6同got7呢次幾正 起馬搞high左個場先
可惜day6冇自己既歌

唔該Ailee唔好咪呀

如果iu有去 唱夜信廣東版實屈晒機

成晚等睇佢

咁會搶晒啲大團風頭 ga wor

rv

Joy

gashina

期待聽日MMA啊

好屈

唱得差左同平時比

其實我覺得係個咪回音唔夠或者收音好差

最後好似有人大叫yas queen
佢把聲由11月已經麻麻
收音差就一定

soyou都好似無咪嘴

無啦 仲有少少走音

Best Male Group: Wanna One

exo同bts班fans終於可以做朋友 ？

Mnet

冇交打好冇引 2打1唔公平

燦烈今次都唱得麻麻地

幾個位都甩甩地咁

出年wanna one年尊/年藝走唔甩

包攬3個大獎都冇問題

親生MAMA

敵人嘅敵人

唔知有冇post過 今年青龍電影節

點解一定要下下提到YG
YG就等於performance質素有保證 壓到場咩

最期待就係呢個stage但mnet竟然分配得兩半鐘唱唔哂成首歌

ailee E年狀態好似麻麻
幾時先番番去全盛期

今年無cb 淨係周圍開演唱會

肥左好多
I will show you果期

全盛期14年 don't touch me 正好多

至少氣氛都唔同
如果今日BTS都唱幾首 BIGBANG 應該唱晒成個下半場 直播睇左8成 悶到hihi

今日見音銀一位候補有呢首, 諗梗點解咁厲害
原來同之前尹鐘信果首一樣只係個名唔同

YG=BIGBANG

Minzy決定離開… CL親筆寫信「不要走，但我希望你幸福」

南韓新綜藝節目《那些傢伙的雙面生活》主要探討巨星私下的一面，其中CL在30日播出的
內容中，談到了2NE1的告別歌曲《Goodbye》其實是寫給Minzy的，雖然很不捨團員退出，
「既然都決定要SOLO活動了，就闖出一片天吧！」

CL被問到出道幾年時，先是一陣沉默後就問「是以2NE1為基準還是個人活動？」最後以歌
手身分的第一個舞台作為基準，已經過了10年多了，她看著出道初期4個人一起開心練習
、獲得大獎的模樣，眼神中的情緒似乎也變得有些複雜。影片接著播出「合約到期後，剩
下2個人的2NE1」，背景照則是Minzy和Bom（朴春）解約的新聞消息，看到這裡她的眼眶
也忍不住變紅，眼神裡盡是悲傷。

背景音樂響起2NE1告別歌曲《Goodbye》，「不要走，別說要留下我一個人就走，別讓我
一個人留在回憶之中」，CL娓娓道來那些歌詞其實就是寫給Minzy的信，「我10分鐘就寫
完歌詞了，其實那些話雖然也有點對粉絲說，但老實說那是我想對Minzy說的話。」在Min
zy決定解約展開SOLO活動時，她其實也很堂皇、很難過，但更多的是心疼，「唉…她該有
多累呢？真心希望她能幸福，既然都決定要SOLO活動了，就闖出一片天吧！」

見場都唔爆就知 無yg 得一隊女團 最尾幾隊男團無咩分別

利特ig: Why did I come here?
唉 MAMA分豬肉都分到啲人咁唔開心 執柒咗佢啦

我諗cl唔係親生女都一早走左

兩年前ga今日

諗起最後一次合體cl個開心樣

又好似幾好

一日最衰都係yg

2017 MAMA in Hong Kong Viewer Ratings - Entire Nation (Korea)

Part 1: 1.902%
Part 2: 2.293%
Part 3: 2.131%

噚日喺現場 AILEE真係好正 不過竟然冇得唱哂成首
善美同泰民合作舞台多啲SKINSHIP會更加好
不過睇到泰民跳少少GASHINA都算圓咗心願
分個豬肉獎俾善美 MNET

只可以話CL好運，
2ne1四位成員當中除左minzy之外，其餘三個都都有solo。
Park bom單野唔評論，始終呢件事都幾難解決。
但敏智本身又唱得又跳得，只係吸引力差啲就畀人冷落到咁 ，要走都好正常。

如果而家2ne1仲未解散嘅話，都唔會好得去邊 ，始終而家嘅潮流唔再行佢地嘅風格。

第二場竟然多過第一場

Exo

但係第三場先係最熱。

taemin sunmi個stage有d失望
各自做大家半首dancer

之前講到咁勁 仲諗住會有TROUBLE MAKER嗰種程度
點知都係過吓場 一齊跳吓就算

BTS兩晚都live,真心respect

Melon正一無膽鬼

年歌⋯⋯

第一日知？

really really 同 knock knock 圍都冇得入

應該係邊首？

點解要推防彈去死

防彈唔應該拎年歌
利申：army

年歌都應該要比埋iu bts今年好值得拎年藝

俾大家參考吓

EXO唔值1個獎
但係SM值

又係分餅

真係唔駛太認真

背後又係公司之間既角力

其實係咪唔比男團=唔黎=冇fans買飛

頭幾首係咩歌
睇唔明韓文

今年既餅真係好有系統咁分畀3大男團加1女團
應該係大家都唔想得罪D大公司
明明Melon成績勁既歌都唔係得idol
韓國有大把音源勁既歌手，係冇勢力啫
畀idol攞哂D獎對韓樂係好事淨壞事

Ailee 鬼怪首ost
臉紅的思春期 說你喜歡我
iu 夜信

第一首係ailee 首鬼怪ost
第二首係思春期
第三首係iu 夜信

exo入圍年歌 rr同kk無

真係寧願比晒三個IU 佢真係值
好過夾硬分豬肉
推防彈去死

思春咁勁

畀一個尹鐘信都值
音源真係唔係男團主力

今年西瓜又造馬呀?
佢今年聰明左喎 學mama咁加左內部評審分 比左個走盞位自己
果然係吸取左上年搬錯龍門嘅教訓

而家係EXO要拎一個獎逼BTS去拎年歌
唔係既話年歌點會到BTS拎

根本BTS就唔應該攞年歌 而係攞年藝 唉
分豬肉分到咁樣衰

反正都冇公信力
將年歌俾咗Ed Sheeran oppa等班妹豬冇仇報都好吖

算分得好架啦 逼害左d solo同女團姐
你試下EXO冇獎mma現場既情況 邊個走得出場

已經大戰緊
exo比人圍攻

你地有冇睇防彈上台個樣 尷尬到 佢地都笑唔出啦 比人推佢地出去做箭靶

邊度有得睇

mma冇最佳男女團唔夠分

依家kpop真係愈黎愈唔吸引

利申: 我唔係指年歌

睇左佢係melon個live 成首歌好一般 上次果首babe重好少少

睇左個live 淨係記得佢托胸個下
首歌無咩印象

由snsd/bigbang果代睇kpop咪覺得悶囉
twice/bts果班不知幾開心

無錯 利申 SONE + VIP
女團都還好 男團真係無邊隊睇得上眼

所以想睇嘅真係得好少

睇咁多年 唔悶就奇喇

比當年 kpop 黃金年代寵壞晒

以前咪又係鬧邊個邊個咪咀

以前咪唔咪都好 一睇個陣容已經好想睇

係係係 以前乜都好

成鬼日話黃金時代真係笑大人個口 根本代代都係咁，自己唔鍾意就踩新一代幾腳
正宗老屎忽思想
利申：09年開始睇韓綜聽Kpop

幾年後又會話新個d唔夠而家呢班好

你地呢D90後....
我後生果陣....
同班廢佬口吻一樣

香港樂壇其實都係咁

90後都老啦 變上一代啦

香港舊個班真係好過新過班好多wo

大環境變左咁多，知唔知係香港要用音樂搵食幾艱難啊
以前香港娛樂業咁蓬勃，亞洲區除左日本就係香港，電影、音樂、電視劇賣埠賺幾多啊，宜家？搵唔倒錢邊有人仲做音樂啊

香港既音樂同電視劇其實係畀CCTVB搞死

利申 係大台做過audio 聽過好多新人唱
講真有幾多ok 大家都知啦 真係ok個d十年都唔紅
有個今日終於係紅館開演唱會

exo

搵到個中文版

今年見rv幾好同summi gashina cb
但gashina首歌同舞紅到連idol間個個都識跳黎到MAMA都冇獎真係
轉左細公司係咪真係有影響

其實我唔覺吹奏SNSD同BB有咩問題
話哂都係為韓風吹出海外奠下左基石
不過環境唔同之下都冇咩好比

嗰啲人現實無咩好認叻
咪上連登扮老屎忽

屌你mma真係柒到 為咗比exo拎大賞 真係乜都做得出 真係三個獎比哂iu都冇咁嬲

EXO都係有SM呢個大靠山先有大賞
今年邊個值得有大獎大家一清二楚

唔講唔知EXO原來今年拎唔到gaon chart專輯獎季冠
今年仲要係細公司搶哂季冠
1-3,7-9月係BTS,4-6月係17
10-12月好大機會係Wanna One

睇到EXO冇專輯季冠有d心涼

尋晚資歴最老係咪iu 少時 bb 果代全部退晒...

國民妹妹變國民姐姐

有諗過佢拎MAMA女歌手 不過成績上真係唔夠IU嚟

尋晚TWICE 無大賞

泰妍隻碟咁正竟然一個獎都無

又嚟呀？ 悶唔悶呀？
仲留意過我地班fans
真係辛苦哂你

Best dance performance我以為佢有份
可惜都係冇
佢隻舞又真係紅到好多idol都識跳
Twice gfriend wannaone 都係節目/廣播跳過

細公司唔會有獎
如果唔比獎大公司，大公司唔出席下屆頒獎禮，節目收視就會跌。收視跌就影響贊助，未必有錢霸搞
細公司歌手可以有表演已經執到

遲下首爾歌謠大賞應該有說服力D🤔

呢個得1個大賞 15年BB同16年TWICE都拎唔到
我諗都繼續係EXO

鬥燒碟既，EXO都合理既

我覺得唔會
似IU拎

太可惜真係

今日wendy係咪得罪左造型師?

屈機到

防彈疑問的一敗

今年冇出正專

mama同mma都敗左啦 有咩岀奇

我見到閃電俠..

點會岀奇? 唔係exo先至奇（蹟）, 要贏exo完全係mission impossible, exo唔贏真係唔合理

Twice 又 comeback
今年第四次

11-12-2017 KST 6pm

wendy打扮好師奶

twitter勁多人叫exol道歉 好似唔止mama同mma啲野
有冇人知咩事

韓國有無類似睇質素唔睇流行度既音樂頒獎禮

好似話班fans鬧wanna one 講哂粗口 唔知真定假

Korean Music Awards 應該係最睇音樂性

拍片條友澄清左唔係exol鬧

我見到打左好多團既名 應該唔關mma事

thank you

事源係鬧人 之後點發展就唔知啦

全晚最正係佢 個表演勁有誠意 靚到嘩嘩聲

我見到light同exol嘈應援色

有個Fxxx Mama challenge（好似已經道咗歉）

唔怪得之見到highlight_darkgrey既hashtag

有冇人諗住睇KARD？香港tour

後續嚟
不過都覺得佢地辛苦

同公司got7, day6都係呢排comeback喎
自己人打自己人

最大勁敵係jyp 佢8號出歌

got7好似冇新歌 day6個個月都出歌
真係要打既係JYP本人 呢幾日出歌

我諗住去睇呀

發起左fuck mama challenge之後啲相好似係影住bts/twice etc
再引伸 exol道歉

好似係

Got7 repackage
Day6 full album喎
JYP可唔可以對Day6好少少⋯⋯

上音放 成台都係JYP既人

有人列哂過往exol 嘅劣跡
點樣公然韓國各網到話其他團點點點

Twitter 打 #엑소엘_사과해 有好多

上網寫12月7號公開發售

算啦唉Twice賺錢咁多...band真係唔多人識欣賞 明明好多隻都好聽

呢個時代唔係band ge 時代.....

其實一年CB 12次呢個project已經好好
佢地喺國內亦到一直越嚟越高人氣
每場showcase啲飛越炒越貴越嚟越難買
有好幾場因為黃牛炒得太嚴重所以cut左嗰啲位
又不斷去唔同地方巡演
講Twice忙其實Day6飛嘅時間可能同佢地不相伯仲
只不過佢地唔上綜藝所以好似唔喺大眾眼前咁
最後都係嗰句屌你老母MAMA咁都唔俾Best Band Day6

咪就係囉一場黎到都唔比Best Band MAMA唔係黎左先有獎架咩

冇獎又唔係表演自己歌
真心嬲左

搵李文世featuring

WINNER 12月4號都係消失左
YG做咩呢排唔做野

搞緊幾十條囡 重邊有時間

yg自己都未promote完

呢間咁既垃圾幾時可以執柒

今日蝗加二上左903口水多過浪花

feel 到神曲

年尾去盡佢

好正

lip & hip - hyuna

佢痴撚左線呀

其實佢想點

想像唔到佢下首歌要點

睇完mv 隻歌反而好聽左

我都覺

幾好聽 同之前有啲唔同？

我睇唔透你地

岩岩先知許閣原來有甲狀腺癌

fromis_9首歌係youtube個view過咗一星期已經1M
仲多過gugudan同lovelyz

不過我覺idol school好多入睇喎

X2 定mama 助攻？
但應該都唔會咁多

仲多view過 zico ,boa 個d

exol 同wannable d 花生越黎越好食
所以話呢d 頒獎禮女團少fans入場唔係壞事

大大有無傳送門

[슬기로운 감빵생활 OST] 에릭남 (Eric Nam) - Bravo, My Life! MV

<MIXNINE>將在明年初最終選拔出男生9名、女生9名進行最終對決，最終優勝隊和準優勝隊
兩組都將出道在歌謠界展開活動，但是活動的方式將有所不同。

最終優勝隊將在節目結束後進行1~2個月的準備，預計在4月正式出道。同時比起國內活動
，將更多的集中在海外活動。

根據歌謠界相關人士稱，最終優勝隊將在明年4月開始到8~12月期間進行世界巡演，並根據
節目的反應和人氣等各種變數決定合約截止時間。現在包括東年亞、美國、南美、歐洲等
15個城市的巡演日程已經確定，海外反應好的話將增加巡演的城市數，最終將進行20~30回
的公演。

翻譯CR.韓娛Doublek

MIXNINE方面6日表示:優勝隊將於4月出道，然後進行韓國國內活動，之後的海外巡迴在構
想中，但是仍在計劃階段，次數以及時間等具體內容沒有確定。

對於準優勝隊的活動內容則表示"沒有討論過準優勝隊的活動"。

得殘體版

又要等幾年個鬼門關先開返

但係首歌真係好普通

唔岀歌唔打歌唔儲歌點做世界巡演
開演唱會全部唱cover同just dance?

優勝隊將於4月出道，然後進行韓國國內活動

菊花，我認為想行是可以隨時改變的

我以為男團音源winner同bts都好過highlight

又不斷copy n paste d組合出黎

winner係好過highlight 今年男團音源第一

明明Love me Love me咁正，但係都好似插插地
果時追住個榜黎睇，嚇死

鐘意Fool

上面係講日榜成績啫
今年男團整體音源流量同下載都係really really>spring day>plz don't be sad

無計 個陣撞左energetic

12月

Everyday6 project 既終結

有D好奇絲打係邊幾團嘅飯 好鍾意D multifandom嘅飯

我年尾會去韓國
咁岩撞正25/12有SBS歌謠大獎
有冇人知點申請張飛/買飛？
我第一次去呢啲有冇巴絲有經驗

Two-Yoo Project - Finding Sugarman returns for Season 2 on January 14

As title suggests, both Yoo Jae Suk and Yoo Hee Yeol are returning as MCs

想知+1 上網搵極都係得2016嘅資料

大愛飯，OK?

最唔明點解係會輸比Red

有冇大佬知當年cctvb 播大長今，片尾曲 思念 嘅韓文原曲?

呢個景

其實音源成績真係睇首歌好唔好聽，泡菜buy唔buy你首歌，
唔關撞邊個事，最多都係冇日榜周榜一位akpk果d。
winner首really really依家仲係melon 5-60名(今年男團音源最好既一首)，之後果次cb首love me已經出左榜，以累計數據比較，兩首歌既音源差2-3倍

如果撞男團，bts/exo 係會好難有實時榜一位(fans刷)，好難akpk，但係日榜計人數唔計重復，所以男團d歌如果剩係靠fans刷係好難有日榜一位(岩岩出歌頭幾日多路人聽先有機)

音源數據參考

唔睇唔知Lovelyz其實都唔錯
係冇機會上位

really really早出過love me love me 累積數據有差距好正常

lmlm同rr比差好多 1線同3線音源既差距 無論係比較同期定累積

我都覺得呢個係事實

韓國班人真係好難捉摸

有時出咗首歌彈起咗，之後出嘅歌，佢地會覺得朱玉在前

【JTBC綜藝節目《孝利家民宿》第2季即將來襲】

據電視台相關人員透露：近期李孝利和李尚順夫妻和《孝利家民宿》節目組達成協議，決
定製作第2季。大約會在2018年1月份開始拍攝，具體播出時間未定，觀眾可以感受和第1
季的夏季濟州島完全不同的景象和氛圍。

另外第2季遲遲無法確定是否製作是由於安保問題，由於節目和夫妻兩人的人氣，至今仍
有不少不速之客對兩人的生活造成騷擾，《孝利家民宿》製作組正在努力尋找解決方案，
自夏天開始李孝利和李尚順夫妻家門口便設立了服務站，向遊客聲明“雖是拍攝地點但也
是實際住所”。

翻譯CR.鳳凰天使_TSKS

Love me love me已經出左榜喇 累計數據唔會再有變化
Really really仲係榜內，累計數據仲不斷升緊
當然出左榜數據都會有既，不過唔顯示出黎，同埋變化好少囉

冇iu

女友fingertip竟然係佢地啲歌入面排得最高

@韓國me2day
【OSEN獨家】[iKON-BLACKPINK確定將於明年一月回歸!!]9日,根據OSEN方面取材報導,#iKON# -#BLACKPINK# 正在以明年一月回歸為目標進行新專輯的準備工作.據海外編舞家團隊方面表示,iKON和BLACKPINK目前正在國內和工作人員們積極地進行著交流和準備工作.今年9月,YG代表#楊賢碩# 也曾在SNS公開過iKON新曲MV的拍攝現場.這也是iKON繼今年發表<Bling Bling>後時隔8個月以及BLACKPINK發表<As If It's Your Last>後時隔7個月的回歸~炒雞期待!!

【xportsnews】9日,所屬社YG方面相關人員回應表示"#iKON# 和#BLACKPINK# 確實正在以明年1月發表專輯為目標準備中,但目前還無法告知具體的日期,之後將會通過官方公佈".

iKON講到而家都未講完

女友首首高汁

lee hi到底幾時cb

Lee hi講cb講左幾個月
睇返上面篇野
9月post過ikon mv但1月先cb

IKON真係消耗矖Mix and Match個時既勢
今年YG仲諗住IKON可以屈17機,點知音源仆直
我覺得同Bling Bling成績差不多

有無人覺bling bling首歌好垃圾

sbs好波 造左個一位俾rv

有乜問題？

依家佢地成績都唔係好失禮人啫

SNS分

dq左bts首歌比1位rv 真心勁

SBS Gayo Daejun Lineup

BTS
EXO
Wanna One
Red VElvet
Heize
BLACKPINK
BTOB
GFRIEND
Summi
WINNER
Bolbbalgan4
TWICE
IU

呢個應該係first line up黎
應該未出哂

呢隊咩野黎

原來係面紅的思春期

YG x JTBC MIXNINE

72 Males > 53 = 19 eliminated
98 Females > 46 = 52 eliminated

🤔

一個一位都無又真係樣衰左d
sm呢個操作唔錯

好酸

bling bling 都唔夠bday嘈

rv依個一位有爭議既原因係
將原本攞sns滿分既歌(bts)踢走左(上一周有計算在內)
因此sns分沒有被稀釋
rv因此額外增加了2000多分
亦贏得一位

如果沒有踢走bts首remix
rv應該會係排第二/第三而唔係攞第一

屌你今日日本con扮聖誕女郎

《PRODUCE 101》推第三季 AKB48成員參加選拔

韓國選秀節目《PRODUCE 101》去年起播出，直到今年推出嘅男團版都大受歡迎，當中兩季勝出嘅練習生分別組成I.O.I及Wanna One，同樣人氣高企。早前就有報道指製作《PRODUCE 101》嘅Mnet電視台將於明年推出第三季，雖然當時Mnet方面否認，不過近日已經落實進行第三季嘅選拔。

據知《PRODUCE 101》第三季將組合與AKB48嘅總製作人秋元康合作，節目名稱為《PRODUCE 48》，將兩者嘅模式結合，從而推出喺韓國、日本兩地活動嘅女團。

而據韓媒報道，AKB48方面噚日喺活動上宣佈「AKB48所有成員都可以報名參加《PRODUCE 48》」，報名日期定於周五至下月10號，消息引起外界熱烈討論。而Mnet方面亦落實AKB48將演出《PRODUCE 48》，有份報名嘅成員會於下月進行選拔。

大陸選秀節目"偶像練習生"搵左程瀟同周潔瓊做dancing老師

唔係好夠班喎

其實兩季已經好夠 再出反而弄巧反拙 我唔會睇

仲有蝗+2 rap導師
佢啲痰rap垃圾到

點解唔搵宋茜

如果取消左限韓令應該會同大陸攪 真正搵錢

twice 歷來最好聽既title

Twice 首歌真心正

開始睇唔透呢個post啲twice既留言

好過likey好多

女孩們新突破
第二次已經識跟住唱

今次堅好聽

認同主席

呢個時間係計落今年定出年
咁好聽年尾出

出年

點解會唔揀呢首做主打
Likey冇佢咁好聽喎

Likey未必計到下年,但heart shaker一定計到

麻麻地

聖誕梗係聽依首

聖誔梗係聽呢首

做咩yeri成日比人屌

成日俾人斷章取義好慘

Yeri笑泫雅又比人屌

咦, 原來我po 錯歌...

聖誔梗係聽呢首
呢首堅有聖誕feel..

師兄你要唔要面

成個MV淨係注意到佢個鼻

真係好心佢執執佢
而家好撚硬膠

第一張就咁睇真係抵屌

音源女王

其實 I 嗰期覺得好仙好正。點解加陣反而咁？

Taeyeon "This Christmas" Charting

1am KST - Realtime All-Kill

Melon: 1
Genie: 1
Mnet: 1 ⬆️1
Bugs: 1
Naver: 1
Soribada: 1

而家咁既成績就可以叫音源女王

依首聖誕聽都幾有feel

鬼怪ost堅係勁
到而家仲企得咁硬

點解次次出歌都撞twice

SM特登撞架啦
保住自己龍頭大佬地位 之前有次出exo小分隊都輸 咪放未輸過既太妍囉

我都覺,SM應該好想twice收皮

好多sm 既藝人都係咁
jessica 依家個樣都硬哂膠

防彈新宿舍痴撚線

有冇人略略講下最尾張房價寫乜

豪宅咁款...

最尾個張咪講1月-11月首爾市內購房交易中最貴既全部都係黎至The Hill

係咪偶像宿舍最豪華？

買定租? 有冇講幾錢

租

執左所以咁，驚佢步park bom後塵

個硬膠面咪阻撚住twice pak 啦

好似附近重有大使館, 真係豪宅級

不過其實佢地響屋企既時間都唔知有幾多

A music producer called Marz who works for SM said in his ig live today that he's working on something for both f(x) and lunber.
He told the fans that f(x)'s song is gonna be different from their previous songs and we should look forward to 2018

f(x)

已經跌左落第2
音源女王去左邊
唔同iu比 同heize比都差好遠

又咁講 之前三次個pattern都係twice後勢凌厲
同埋今次泰妍首歌真係一般般

近排睇返bap 鐘業唱功變得咁好
除左佢同泰民
有冇邊個係係副唱練到變主唱

補link

想討論一下SM
而家好似家道中落咁樣

家道中落又誇張咗啲
RV唔係好地地咩

都未必好多人會理...三代團又散一隊：

有冇人知今年SBS歌謠大戰係咪冇左抽飛

RV似係中上遊

唔出奇 上極都上唔到位

而家網絡發達,我覺得大公司冇左以前咁大優勢

我覺得YG先似家道中落

意料中事，由出道開始，成績都一般，表現又唔太突出，再加上有成員變動，今年直頭推dreamcatcher出道（雖然都係一般 ），離開都好正常。

Bigbang去當兵就真係gg啦

下年四個入伍

行性感都谷唔到人氣，無計

【Xportsnews】[EXO-CBX与张艺兴相见,一起吃糖葫芦~] 14日,#EXO# #张艺兴#通过个人微博上传了一张与#EXO-CBX#的合照,并附文:"这个是 老北京 冰糖葫芦 哈哈哈 好久不见".公开的照片中,四人拿着冰糖葫芦,十分可爱.好久不见的同框,糖葫芦好次嘛~[哈哈]

Cr: weibo

終於

呢張相背後到底有幾尷尬
佢地明明唔熟

D中國妹妹鍾意咪得囉

Sm都算家道中落咁YG叫咩

一手好牌打到咁抵佢死啦

太妍不嬲都唔係音源女皇

RV 人氣連師姐團一半都無
Sm 靠佢死得啦

依家有一兩次ak都叫女皇嫁la

阿歌手呢咁

[INFO] 171215 Red Velvet's Irene, Seulgi & TWICE's Nayeon, Dahyun to transform into Fin.K.L for '2017 SBS Gayo Daejun' special stage on December 25th.

News
Oh My Girl 7 members come back in 2018 January 9th . Confirmed by WM!

最靚vs最醜

仲要順序排落去

[단독] ‘양화대교’ 작곡가 래퍼 쿠시, 마약혐의 불구속 입건 (출처 : 한국일보 | 네이버 TV연예)

駁唔到 nayeon 最靚

MBC 招牌綜藝節目《#無限挑戰》總PD 金泰浩 升職，被任命為 MBC 綜藝本部綜藝5部部
長。

MBC 在13日下午發布了人事令，策劃了《無限挑戰》的前身《無謀的挑戰》、《真正的男
人》、《爸爸去哪兒》等節目的綜藝局長權錫（音譯）晉升為綜藝本部部長，往後 MBC
綜藝本部將由權錫本部長引導五個綜藝分部。

另外12月7日 MBC 新社長 #崔承浩 走馬上任，並著手對 MBC 進行整改

CR @鳳凰天使TSKS

irene呀柒頭

Rapper兼作曲家的Kush(33歲，本名金秉勛)企圖購買毒品並吸食毒品而被警方抓獲。

首爾方背洞警局15日表示，以所謂的"投擲"手法,對涉嫌購買毒品類可卡因吸食的嫌疑(違
反毒品類管理相關法律)採取了不拘留立案措施。

據警方透露，Kush於本月12日下午5時左右，在瑞草區方背洞某別墅內買毒後被警方抓獲。
據悉，在接受警方調查時，Kush陳述說平時患有抑鬱症，與通過SNS結識的Pan Mae Chaeg
進行事前聯繫後，進行了兩次以上交易。

警方13日向首爾中央地方法院申請了對金某的逮捕令，但第二天被駁回。 警方相關人士表
示:"將對犯罪動機及購買途徑等進行追加調查後,再決定是否再次申請拘捕令。"

Kush所屬社The Black Label表示:"接到消息後正在確認事實關係。"

YG again?!!

好心YG就管理好D

新團應該有管
睇花樣個陣WINNER 幾乎咩都唔準做
但Bigbang kush 呢啲上左神枱嘅老屎忽就唔係咁易管

起碼都要叫佢地小心D啦
TOP單野一年都未有

同埋kush呢排自己都有套綜藝同太陽,CL,吳赫做緊

佢依家話自己有抑鬱
如果佢有醫生證明 然後服食劑量又唔多
可能真係比佢走得甩

你就想
I你老母

其實OK

許燦美真係整到好醜
睇mixnine望到個樣嚇一跳

講還講

其實都ok 大家一樣咁靚 打和

未整之前都唔錯

屌你po呢張出嚟想顯得nayeon更柒？

kpop明星大粒就無事
TOP 吸毒
太妍 撞人

泰妍撞到人咩？唔係三車相撞但人冇事

溫流隔幾個月先寫道歉信 原來係要去演唱會

可卡因唔會走得甩掛 我諗

服食可卡因係治療抑鬱嘅其中一個方法

冇哂畫面

我們喜歡的偶像常常被看到享受著豪華生活，環遊全世界，開著很好的車子，川著時尚的
牌子，買房產之類的。然而，這些成功的偶像是少數人。要成功不只是需要才華，還需要
有一個公司能夠給予足夠的金錢投資幫你推上頂端。

根據娛樂公司報告，製作偶像團體就像「玩中獎機率比較高的樂透」。Munhwa日報說10個
偶像團體只有2個能生存下來。雖然中樂透的機會不高，但是很多娛樂公司承擔高風險，
只為了希望能經營出10名中的前兩名。

據報導，新人團體每次音樂秀表演要付出8260 ~13750元台幣。但是，加上舞台服裝，髮
型，化妝，食物，交通和其他雜支之後，就會花到82500~137500元台幣。

一個中型娛樂公司的CEO說:「如果要推一個新人團體在一個星期到3個主要的音放節目上
表演，你大概要抓27.5萬台幣的預算。」

隨著最近Hero Planet's CEO的悲劇自殺新聞浮出，娛樂產業的黑暗面開始被關注。評論
說:「我希望孩子們在看過成功的例子後，也不要輕易的想成為偶像，你必須先遇到一個
好公司，然後在練習生階段生存下來…那是殘酷的競爭。」「這真的是比中獎機率高一點
的樂透」「BTS剛出道也遇過麻煩，但是他們的才華讓他們成功了。你不能否認公司真的
對新人團體扮演很關鍵的角色。」

Yg 真係毒品拆家

cocaine唔係口服....................

如果係藥用點解唔係醫生岀而係同毒販買

唔識字?

講緊話用黎治療抑鬱呢個point呀 唔識理解?

KUSH唔同其他藝人 本身就唔係幕前
就算最後成功起訴佢 只要唔洗入去坐就已經贏左

雙重生活會唔會要佢下車

係咪prescription同係咪用個口食係兩樣野

minju係ig幫euna kim同秀智拉票
the ark

唉minju而家點

唉 個節目好好睇

A sincere fuck you to all the non-Pandas who 'practised' ticketing with Apink's concert. Look what you made. 2000 tickets were cancelled.

好似係另一個fandom用咗apink個concert嚟練習買飛

2000

偶像學校有白知憲
The Unit有智源

牙肉好紅

佢上周偶好正, full gear上陣, 歷來最大製作

上年出part 1已經覺得歌正, 不過哩度個個都話佢個造型成隻老妖多過講佢啲歌

SBS歌謠大戰 Heize x 李笛 Special Satge

太陽閔孝琳下年二月結婚

補返link

btw 都恭喜晒

不過, 唔係入伍la 咩?

congratulations

恭喜哂

太陽係bigbang既清泉

因為係清泉
所以太陽結婚全世界祝福佢

bigbang有大事發生韓國都會跟著有
韓國一間醫院4個BB離奇死亡

YG Entertainment and Plum Entertainment both confirm Taeyang and Min Hyo Rin's wedding is not a shotgun marriage

aka she isn't pregnant.

我睇左做shortgun
諗起top俾人話係唇膏

TOP大麻單野真係
好彩太陽結婚幫yg沖喜下

乜韓國人同港豬都咁政治冷感咩？
次次有大件醜聞都可以用八卦轉移視線？

鐘鉉.........?

燒炭

google translate寫found dead

下

今日啲新聞搞到心情好複雜

[Breaking] Gangnam Police say they have confirmed the death of SHINee Jonghyun

Gangnam police are currently investigating the death of Jonghyun and cannot say any more.

Confimed??????

點解。。

...

SM未出official statement

求不是真的

因咩自殺

一紅一白

前一秒仲好開心太陽結婚

兩單人野真係⋯⋯⋯

SHINee Jonghyun reportedly sent his sister a suicide letter prior to his (reported) death

What?

???????? 唔該唔好係真

上個月又係一紅一白 好邪

Police are trying to determine the exact method and reasoning as to why SHINee Jonghyun committed suicide but they discovered a coal briquette lit on a frying pan (carbon monoxide poisoning)

差SM未出公告 不過大部份新聞都寫佢已經過左身....啱啱先solo con....R.I.P.

he wasnt found at home but he had booked a residence and after his nuna received his text message, she suspected that he would commit suicide so she reported to the police. the police found him with his heart stopped beating.. he was transferred to the hospital and declared death

上個月宋宋 金柱赫。。。

Konkuk hospital: "We've tried to do CPR to save him but his condition is really poor". Police is now investigating to know the exact cause of death

點解會咁 希望唔好係真

RIP 已證實死亡

??????

SHINEE下年都十年....點解咁睇唔開

jonghyun
咁突然

雖然唔係佢地fans但一路好走 RIP

咩事呀？點解會自殺？？

好突然
唔係fans但幾鍾意佢地
shinee應該都唔會再團體活動

RIP.
2世代男團我幾中意閃
估唔到... 一路好走

今日d新聞真係好爆，爆到好難預計

搞乜
唔知比咩反應，明明啱啱先話會五人體制一齊開con，果頭講完廿四小時都未夠就...

點解會咁..二哥你有咩睇唔開

聽講出年2月日本小巨蛋 今次

好地地點解會咁 是咪太大壓力

今日咩日子
發生咁多事

仲未接受到

抑鬱症真係...

今日SHINee成員鐘鉉今晨6點30分在首爾清潭洞家中燒炭自殺，到下午4點42分因為家姐發
現而報警，事件震驚韓國演藝圈！

據了解SHINee成員鐘鉉被發現時已沒有知覺，送院証實不治。警察在鐘鉉家中的平底鍋裏
發現褐煤。鐘鉉是SM娛樂5人男子組合SHINee的主唱，生於1990年，然而可惜地在27歲時
結束了自己的生命。SHINee成員鐘鉉在今年3月曾在《1 VS 100》中說過因爲收入不隱定
而很擔心，加上與SHINee成員泰民一起上《非首腦會談》時更曾言「找不到幸福的方法」
。

SM而家好似唔接受聯絡

點解呀

接受唔到呀

SHINee Jonghyun's reported final texts to his sister

"It's been really hard up until now. Send me off please. Tell everyone I've suffered. This is my last greeting."

估計佢地都亂哂

唔好係真

睇到好心痛

救命

願安息

估唔到係sm做都要憂三餐 睇黎rv 唔知有冇一萬蚊一個月

坦白講，shinee嘅成績有目共睹，但係對比sj、exo以及nct，硬係差啲人氣。

差咁啲運氣

真心nct有去到shinee當年咁咩
就算登唔到頂都有首rdd做代表作

nct點同到shinee比

爭一首登頂歌之嘛

我當年all in佢地next tvxq 架

仲以為第一隊係完整過到十周年
Rip

1線都搵咁少 唔怪得班中國既一出名少少就走

接受唔到
出年就10週年。。

shinee都咁
其他點算

成軍八年，雖然仲係度，但係望下同期出道嘅，唔係散咗就係自立門戶，再唔係嘅就等服役，留係唔上唔落真係好尷尬。

打錯自

明明shinee日本好紅架wor
sm 唔係剝削得咁緊要啊

都無計 佢地咁後生就出道
佢地係日本都搵到食架喎
好難想像係去到擔心生計既程度

唉

應該真係唔會擔心生計,同團泰民又買樓又盛,鐘鉉啲活動都唔小,又開到solo con,應該係一啲私人事,情緒病嗰類野

其他我估真係夢想或者有家底
試問有幾多bigbang可以55 64分

抑鬱症呢啲好難講. 外人睇佢樣樣都好, 但佢自己唔係咁覺得

S.M entertainment

專輯銷量: 公司 (95%), 藝人 (5%)

專輯再版: 公司 (90%), 藝人 (10%)

又唔識搵CF . 吸血鬼公司

啱

係咪太大壓力, rip

就到聖誕先發生呢啲事
可惜

咪就係...
間唔時掉隻solo album出黎
之後合體開con
點會冇水路呀

有幾難諗？
後生嘅時候有市場唔代三、四十都有市場。
更何況唔少韓團進軍日本都係簽合約，唔係成世都係日本。

第一份約可能係, 但佢地已經再續約, 應該唔會分咁少

慘得過仍然大把人去搵間$M追夢

仲要佢solo con都唔係一次,好似有兩次,有次仲要係上禮拜
仲有佢又幫人作歌,音源都應該有啲收入

上面講咗，有又點？有幾多係自己？

可能唔及外表上大富大貴，但未至於窮到要死掛

表面風光

抑鬱症

學佢地大師兄JYJ囉
錢都易搞
情緒病冇計

我估應該唔差既 但同member差距太大而覺得自己冇用去比較先諗唔開

shinee都唔紅都賺唔到錢，真係唔知邊隊先賺錢。。。佢地攞過大賞。。。

乜你地真係覺得關錢事咩

對比sj,exo咪叫賺錢少。

我個人覺得佢地5個應該都唔會話太大,每個人都有自己的領域

其實人地啱啱過咗身，又未知具體原因，無啦啦講咩人地搵唔搵到生計？

講講下又諗起f(x) amber，佢嘅遭遇都係差唔多。

做到咁紅都揾唔到食。。。咁呢個行業點生存真係好笑。。。咁d二三線團乞左食好耐啦

d人痴撚線

Confirm左？

係

咪反證緊唔關錢事囉
亂撚咁屌

咪玩啦。。一個月有50000蚊以上掛

咁黎黎去去都係因為感情 錢架啦 討論下姐 又唔係對佢不敬 好過每人淨係打句rip掛

邊有人會窮到去自殺架？

就算唔係關錢嘅問題，都唔會突然自殺。

仲要keep住揾其他團比
有無理過人感受
好多人心目中佢係第一唔需要同其他人比

日本活動分法唔同
而且日本碟，演唱會，周邊唔同，分多好多

雖然唔係fans 但見到一個熟悉既名字突然傳出死訊 個心好唔舒服 同埋真係一直諗"你肯定係呢個鍾鉉?!韓國咁多人同名你肯定係呢一個?!?!"

韓國藝人壓力應該真係大到痴線 我諗就算我地不斷舉例子 甚至講到幾陰謀論都好 都唔夠佢地真正承受既咁黑暗
rip.

amber屋企有錢架

做韓國藝人嘅風險太大，根本係一個高投資低回報既職業
一路好走

泰民咁揾得,鐘鉉叨下光都唔會無$啦
可能本身有抑鬱唔出奇

Henry都好慘
有才華有實力

相信冇人再玩鐘鉉遊戲

班唯十三同$m唔係咁諗

屌⋯⋯係到睇完呢個消息
禁番出去覺得好唔真實

閃都算係初初開始就留意嘅團
佢地應該唔會再出碟喇

見到公海啲人既留言...我又諗起沉船事件高登果時啲反韓講啲冷言冷語...當中有幾多個可能變左做韓飯...

香港人真係好冷漠...

SM浪費左好多人才
但又花時間去留住d唔應該留住既人

樓上班人咁睇少一線男團既收入既
雖然韓國一線收入唔知夠唔夠大陸三線多，但係都唔會10000/月囉
音源銷量不嬲都分唔到幾多錢架喇 間間都係咁(依d差唔多作曲/唱片公司/公司攞哂)
男團收入係開con ;女團係代言為主

成班人都痴撚線

【Naver綜合】守在醫院門口的粉絲們..該有多心痛..[淚][淚][淚]另外目前醫院方面表示,患者個人情報無法確認,所屬社SM方面則表示,事件確認中.

Cr: weibo

係咪痴線架！！！

接受唔到
佢係我少數鐘意既男idol
好可惜

帶風向果班真係好啱做娛記
突然又變咗關sm分紅同藝人收入事

成班人係網上就口響響
希望佢地夜晚訓得著囉

出面班反韓撚見到鐘鉉過世就係到打晒飛機
屌佢老母

連親人都唔敢肯定既野班人點解覺得自己有資格下定論

出面班仆街死撚哂佢啦

鐘鉉呀
我以為佢啲抑鬱症有改善咗

出面啲po唔睇都把啦
佢地盲反 點講都冇用
更加唔好同佢地嘈 傷自己精神

唔係fans但好突然 唉

人死左 係度討論人地紅唔紅 搵唔搵到錢係咩心態

閃入面最鍾意係佢

之前講過有?

睇到出面反韓撚post真係好撚嬲

唔好睇啦

Shinee 係我第一隊鍾意既男團 由Juliette開始

韓國演藝圈生病了

医院方「不能泄漏患者的隐私信息，但从来没有说过患者是确认死亡了的话」确认死亡是警方的立场。

會唔會有可能。。未走

[韓國立科學調查研究院,現在鐘鉉驗屍進行中]根據tvreport報導,韓國時間18日晚8時10分左右,國立科學調查研究院3名工作人員到達首爾建大醫院,並緊急前往應急醫療中心,據悉國立科學調查研究院3名工作人員正在對#金鐘鉉#進行驗屍...

以前都會嬲
依家已經學識唔會再入個啲post
棧自己勞氣

好驚希望愈大失望愈大呀

頂

病左好多年啦
由韓庚 JYJ三個果個年代已經病左啦

公海班仆街係咪on9架

成班pk把口賤過狗

總會有班柒頭皮覺得自己反韓係一件好威既事
反，唔係唔比你反，但唔好盲反

盲反到人性都冇埋

真係好on9

:鍾意左閃閃咁多年
點樣可以接受到佢自殺

跟本個po已經冇乜人留言
得返成班盲反on9自high

一次過block晒 成班pk

睇波都唔會希望運動員受傷啦 點解可以咁冇人性

shinee今年真係多災多難

估唔到完整體神話會咁樣完結

曾經係SHINee三年fans
有買碟有睇2012演唱會
最鐘意果個就係佢
前排先聽返佢地d歌
之前溫流出事仲好怕佢地十周年無得一齊慶祝
之後睇到佢十周年會五人合體仲好開心
點知而家……
SHINee真係少數出道咁耐仲咁團結既團
好慶幸見過佢真人

shibeain最後嘅shi估唔到會咁

一睇消息都好震驚
印象中睇綜藝佢都係幾健談
帶俾左大家咁多好聽既歌
一路好走了

當年三隊都比人睇好長長久久

鐘鉉呀
個心真係好痛
唯一鍾意嘅idol

dec 9&10 inspire concert
dec 13&14 mv filming
dec 15 album jacket shooting
he finished his work..my heart breaks..

仲要早幾日先整埋隻碟
Solo con都係完咗10日都冇
Fans會幾傷心
壓力幾大 我哋想像唔到

SHINee beast infinite??

盲反撚真係好戇鳩

而家有highlight都算係咁啦
雖然到而家都唔明JS點解要走

醫院嗰邊好似未確認㗎 希望救得返

d消息好反覆
前一刻有新聞話驗緊屍
岩岩又有話搶救緊⋯⋯

希望會有轉機⋯⋯

希望假既...個人冇事....

一日未有官方消息，一日都仲有希望

SM:「有關SHINee鐘鉉 正在整理立場」

話我知佢冇事

Cr: weibo

一定要冇事啊。。。

真係好震驚......
Shinee真係多災多難

在记者那里确认的，虽然不确定但希望这是事实所以告诉大家，钟铉的家人都在拜托请求一定要救活过来，所以医院说会尽最大的努力，用尽一切办法救活他，正在做心肺复苏。至今还没有确认死亡。

一定要冇事啊

唔係fan但睇綜藝最鐘意佢 又搞笑寫歌又勁
希望咩事都冇 好返之後放鬆下自己
集氣

算啦
話晒曾經都係同公事
人係有感情既

鐘鉉呀
喂呀有無SW響度
個心真係好痛好好痛
飯咗佢差唔多5年喇...
點解會咁樣

而家同公司都未出聲

一場相識..

唔係好識醫學嘢 搶救期間會唔會都好睇佢生存意志....?

睇melon鐘鉉d歌而家又上返榜

個weibo根本唔係佢本人出

I know that feel

我諗起佢成日失眠

鐘意成房黑哂咁諗野

8年老飯
估唔到佢要行呢一步

唉...
希望班sw快D平復心情

我在醫院門口等了一會兒了
這兒大概有幾百個粉絲 和一些記者 人不是很多
從來就沒有聽過醫院說一句「死亡」呢
我抬頭看了看醫院上面幾層亮著的燈
我覺得最壞的情況就是醫生還在辛苦的為他手術
只不過要等一會兒吧
上帝不會狠心急著要這位可愛的小歌手過去陪他的
我們再等等就是

Wb睇到
希望真係冇事。。

雖然希望無事但已經做最壞打算

究竟而家邊d新聞係confirm左架

confirm左係自殺
但到底人仲唔仲在生,SM未有回應

目前JTBC《夜行鬼怪》尚未決定是否要播出SHINee鐘鉉演出的該集內容。
JTBC相關人士表示:透過報導已經知道鐘鉉的情況。目前正在評估情況。
鐘鉉與同團團員珉豪在日前參加了《夜行鬼怪》錄影。17日也播出了預告。原本預計會在
24日播出。目前網路上已撤除該回預告。
江南警察署於今日下午在清潭洞某大樓住所發現昏倒的鐘鉉，送醫後宣告不治。

希望係真係搶救緊

今日睇左預告 兩個鐘鉉/炫一齊上節目
好期待 點知幾個鐘後就

希望啦

利申先 ：唔係黑心

但如果真係救得返 佢醒返之後都唔知點樣面對大眾 公司 家人 粉絲 仲大壓力

比起呢個
我更擔心佢後遺症
連醒唔醒得返都唔知

唉講真idol面對住D咩壓力我地真係唔會明...
呢件悲劇，除左傷心之外，希望都可以喚醒D公司去正視一D野

如果真係搶救緊 點解sm唔出公告？仲想拖到幾時

咁既情況生還
後遺症應該慘過死

sm係垃圾係人都知
佢地唔做無把握既野
係睇佢地點解釋幫自己開脫架姐

救返就離開演藝圈做普通人就好

所以大吉利是真係救唔返 對佢黎講可能係一種解脫

一定要無事

其實我諗sm都未遇過呢種情況
我諗藝人高層上上下下都好亂
比佢地真係有confirm消息先啦

沒有確認死亡，一直在做心肺復蘇，已經快兩個小時了，本來超過一個小時就要宣佈死亡的了，但家人一直拜託請求所以一直在救，大家再等等吧

而家個個等sm出聲
佢地緊係要有d把握先可以出聲

可能因為救係救緊但情況一直都唔樂觀

係.....好難怪公司
畢竟唔係淨係講一句過左身軟救得返就算

無知一問
救得返會有咩後遺症？

頂住啊

如果佢無死到 醒番要面對全世界嘅關注 我諗可能佢會仲大精神壓力 始終佢係一直都好辛苦 諗過先覺得死係解決方法 而唔係一時衝動自殺 或者離開對佢黎講真係解脫
真心唔係黑心 最緊要係佢覺得幸福

看到成员来了…

cr:weibo

一氧化碳中毒後遺症:
常有記憶力及執行能力的降低、話變少甚至靜默不語，身體僵硬、步態不穩，甚至會有某些怪異的行為表現。